<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>rschalch's blog</title><link href="/" rel="alternate"></link><link href="/feeds/django.atom.xml" rel="self"></link><id>/</id><updated>2016-11-11T00:00:00-02:00</updated><entry><title>Django</title><link href="/django.html" rel="alternate"></link><published>2016-11-11T00:00:00-02:00</published><updated>2016-11-11T00:00:00-02:00</updated><author><name>Ricardo Bürger Schalch</name></author><id>tag:,2016-11-11:django.html</id><summary type="html">&lt;h2&gt;Django: Primeiras Impressões&lt;/h2&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Vou tentar expor os meus sentimentos sobre essa fantástica ferramenta, sob o ponto de vista de quem tem um longo background em frameworks PHP. É uma framework baseada em MVC, design pattern bastante conhecido por qualquer pessoa que tenha um mínimo de experiência em desenvolvimento. Já me sinto em casa visto que esse modelo é bastante utilizado, muito prático e que proporciona uma ótima organização para qualquer projeto. Em Django se utiliza a nomenclatura &lt;strong&gt;MTV&lt;/strong&gt; (&lt;em&gt;Model Template View&lt;/em&gt;), o que corresponderia respectivamente aos Models, Views e Controllers comumente usados por aí, e esse é um ponto em que se deve ter atenção, pois iniciantes podem facilmente confundir o conceito de View.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Logo ao iniciar vemos que existe uma CLI que facilita uma série de processos, como por exemplo para criar um projeto: django-admin startproject . Podemos ainda criar e executar migrations, baseados nos nossos models. Isso não é uma novidade, já existe em várias frameworks, mas me soou ainda mais simples em Django. O que realmente me cativou foi a criação automática de um admin, recurso necessário para quase todo sistema existente. Aqui vemos como a comunidade Python possui uma perspectiva diferente e progressista. Você por acaso precisa provar a si mesmo que pode criar um admin a cada projeto que inicie? Esse não é um requerimento básico da maioria dos aplicativos de hoje? Então está aqui, prontinho pra usar, queremos que vocẽ use sua inteligência e inspiração apenas nas partes divertidas do sistema e queremos ajudar você a chegar lá da forma mais rápida possível! Ah, mas esse admin, sendo um sistema pronto, provavelmente vai vir com uma série de limitações, vamos ter que usar apenas o que eles nos dão e se quisermos modificar alguma coisa vai dar o maior trabalho... Errado! Tudo foi pensado e pesado, podemos inserir ou modificar várias características apenas inserindo simples propriedades nos models referentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.google.com"&gt;this is a google link&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.cnn.com/" title="My title"&gt;reference link with a title attribute&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;block quote&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;This is some code&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;</summary><category term="django"></category><category term="python"></category><category term="web"></category></entry></feed>